\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}

\printtask{

	\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Гидростатика 2}{8 класс}
	
	\task{
		Какую силу нужно приложить, чтобы оторвать ото дна бассейна тонкий пенопластовый лист площадью $S$ и массы $m$? Плотность воды $\rho$, под лист вода не подтекает. Глубина бассейна $h$.
		\answer{$\rho ghS - mg$}
	}
	
	\libproblem{moscow(1968-1985)}{1.104}
	
	\task{
		В цилиндрический стакан площадью сечения $20 \unit{см}^2$ налили по 100 мл жидкостей с плотностями $1,2 \gcm$ и $0,9 \gcm$. В стакан опускают кубик с длиной рёбер 5 см. На каком расстоянии от нижней грани кубика будет находиться граница раздела жидкостей, если плотность материала, из которого изготовлен кубик, равна $1,0 \gcm$?
		\answer{1,67 см}
	}
	
	\libproblem{city}{2003-08-5}

}

\end{document}
